\section{Git tag}

\begin{frame}{git tag}
	\Large\texttt{git tag}\normalsize
	\begin{itemize}
		\item serve per \textit{"taggare"} specifici punti della storia della nostra repository come importanti
		\item possono essere utilizzati, ad esempio, per le varie \textbf{release} del vostro prodotto (v1.0, ecc.)
	\end{itemize}
	\pause
	\vspace{0.5em}
	\centering\Large{Come usiamo questo comando?}
\end{frame}

\begin{frame}{git tag}
	\begin{center}
		\Large\textbf{Creazione}
	\end{center}
	\vspace{0.5em}
	\pause
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Lightweight Tags}: \texttt{git tag <nome\_tag>}
		\pause
		\item \textbf{Annotated Tags}: \texttt{git tag -a <nome\_tag> -m "Messaggio descrittivo"}
		\pause
		\item possiamo anche taggare un commit precedente nella nostra storia, semplicemente inserendo \textbf{l'hash del commit} nel momento della creazione del tag (\texttt{git tag <nome\_tag> [hash\_commit]})
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{git tag}
	\begin{center}
		\Large\textbf{Pushare in remoto}
	\end{center}	
	\vspace{0.5em}
	\pause
	Nel momento in cui creo un tag nella mia repository locale, questa modifica non viene trasferita anche in remoto, nemmeno con il classico comando \textbf{\texttt{git push}}. Quindi?
	\pause
	\begin{itemize}
		\item posso condividere un singolo tag con il comando \textbf{\texttt{git push origin <nome\_tag>}}
		\pause
		\item oppure condividerli tutti con il comando \textbf{\texttt{git push origin --tags}} \textit{(N.B. Attenzione!)}
		\pause
		\item con \textbf{\texttt{git push --follow-tags}} pusho sia i riferimenti normali (commit, branch...), sia tutti gli annotated tags raggiungibili dai riferimenti che sto pushando e che non sono ancora presenti nel remote (\textbf{MEGLIO!})
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{git tag}
	\begin{center}
		\Large\textbf{Comandi utili}
	\end{center}	
	\vspace{0.5em}
	\pause
	\begin{itemize}
		\item \textbf{\texttt{git tag}} mostra tutti i tag presenti nella repository
		\item \textbf{\texttt{git show <nome\_tag>}} mostra le informazioni relative al tag specificato
		\item \textbf{\texttt{git tag -d <nome\_tag>}} elimina quel determinato tag
	\end{itemize}
	\pause
	\Large\textit{P.S. }\normalsize una volta definito un tag possiamo vederlo come un \textbf{alias} per uno specifico commit, e quindi \textbf{usarlo al posto del suo hash} in tutti i comandi che abbiamo già visto (checkout, reset...).
\end{frame}

\section{Git rebase}

\begin{frame}{Git rebase}
	\Large\texttt{git rebase}\normalsize\\ 
	\vspace{2em}
	È un comando molto "potente", vedremo come utilizzarlo in modo corretto attraverso alcuni esempi.
\end{frame}

\begin{frame}{Esempio - 1}
	Supponiamo di avere una repository con la seguente storia
	\vspace{1em}
	\center\includegraphics[scale=0.4]{basic-rebase-1}
\end{frame}

\begin{frame}{Esempio - 2}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.45]{basic-rebase-2}
	\end{center}
	\vspace{1em}
	Chi mi sa dire cosa è successo?
\end{frame}

\begin{frame}{Esempio - 3}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.45]{basic-rebase-3}
	\end{center}
	\vspace{1em}
	E adesso?
\end{frame}

\begin{frame}{Git rebase}
	Abbiamo fatto un \textbf{REBASE}!!\\
	\pause
	In particolare i comandi sono stati i seguenti:
	\begin{itemize}
		\item \texttt{git checkout experiment}
		\item \textbf{\texttt{git rebase master}}
	\end{itemize}
	\pause
	Tutto molto bello, ma cosa è successo???
	\pause
	\begin{itemize}
		\item ci siamo spostati sul branch experiment
		\pause
		\item con il comando \texttt{git rebase master} git prende l'ultimo commit in comune tra i due branch e \textbf{salva le differenze tra quel commit e il branch in cui ci troviamo}
		\pause
		\item \textbf{resetta il branch attuale} (\textit{experiment}) al commit in comune
		\pause
		\item infine \textbf{applica le modifiche al branch master}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Esempio - 4}
	Possiamo terminare il rebase con un semplice \textbf{\texttt{git checkout master \&\& git merge experiment}}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.45]{basic-rebase-4}
	\end{center}
	Quali sono le differenze con il merge?
\end{frame}

\begin{frame}{Esempio - 2}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.45]{basic-rebase-2}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Git rebase -i}
	Git mette a disposizione un'interessante opzione per il rebase: 
	\begin{itemize}
		\item \textbf{-i} per effettuare un \textit{"rebase interattivo"}
	\end{itemize}
	Questa opzione dà la possibilità di \textbf{modificare in vari modi i commit} che stanno per essere mossi nel nuovo branch dopo il rebase. \\
	Vediamo come!!
\end{frame}

\begin{frame}{Rebase interattivo}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.7]{int_info}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Rebase interattivo}
	Alcune delle opzioni più interessanti:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{pick}: usa il commit senza nessuna modifica
		\item \textbf{edit}: ci permette di modificare sia i file, sia il messaggio del commit
		\item \textbf{squash}: combina il commit con quello precedente nella lista
		\item \textbf{fixup}: come squash, ma elimina il messaggio di commit 
		\item \textbf{drop}: elimina l'intero commit
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Rebase interattivo}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{int_1}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Rebase interattivo}
	Diamo i seguenti comandi:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{\texttt{git checkout feature}}
		\item \textbf{\texttt{git rebase -i master}}
	\end{itemize}
	\vspace{1em}
	\pause
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=1]{int_4}
	\end{center}
	Ora decidiamo di \textbf{combinare} il secondo commit con il primo (magari perché il secondo ha solo fixato un piccolo errore del primo). Come?
\end{frame}

\begin{frame}{Rebase interattivo}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=1]{int_5}
	\end{center}
	In questo modo, chiuso il nostro editor, git esegue queste tre righe dall'alto verso il basso (riaprendo l'editor se necessario), completando quindi il rebase. \\
	\textbf{Risultato?}
\end{frame}

\begin{frame}{Rebase interattivo}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{int_2}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{git rebase}
	Quando decido di effettuare un rebase nella mia repository, \textbf{non sempre voglio farlo tra due branch}. Potrei utilizzare questo comando semplicemente per riscrivere la storia del branch in cui sto lavorando. \textit{Come?}\\
	\pause
	\vspace{1em}
	\textbf{Di nuovo utilizzando il rebase interattivo!!}
\end{frame}

\begin{frame}{Rebase interattivo}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{int_6}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Rebase interattivo}
	Diamo i seguenti comandi:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{\texttt{git checkout feature}}
		\item \textbf{\texttt{git rebase -i HEAD\textasciitilde3}}
	\end{itemize}
	\vspace{1em}
	\pause
	Questo comando ci dà la possibilità di modificare gli ultimi tre commit nel branch in cui ci troviamo, per ottenere una storia pulita e con commit significativi!!
\end{frame}

\begin{frame}{Rebase interattivo}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.65]{int_3}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Come evitare gli schiaffi}
\centering\textbf{\Huge{DO NOT REBASE COMMITS THAT EXIST OUTSIDE YOUR REPOSITORY}}
\end{frame}